黃偉民易經講堂 武漢瘟疫春運殺到 林鄭政府令香港閉塞不通

黃偉民易經講堂

武漢瘟疫春運殺到
林鄭政府令香港閉塞不通

20200121 黃偉民易經講堂

中共的愛國教育成功，武漢瘟疫的冠狀病毒，都乖乖的留在武漢，不會亂說亂動，在國內各地亂跑，破壞安定。

偶爾一兩個病毒滋事份子，溜了去深圳、北京，但主力仍是拿來懲罰香港的。

春運來了，幾億大陸人在全國流竄，冠狀病毒，留在武漢過年嗎？

大陸人很詭異，十幾億人，個個嘴巴說愛國，但行為上，對每寸山河大地，都破壞踐踏，毫不珍惜。

習仲勳的家訓，要兒孫人人去國，習近平留下，只為爭天下，爭千秋！

稍有人生歷練的人都知道，嘴巴每天說孝順的人，一定忤逆，說孝順只為了爭產；每天講義氣的人，只有黑社會，他們嘴巴講義氣只因為準備出賣你！

大陸不會有岳飛、文天祥的，發了達立即搬來香港的馬雲、馬化騰就很多。

特朗普發動的貿易戰打了一年多，據說簽訂了第一階段的協議，劉鶴代表中共買下天文數字的美國農產品。表面看來是討好特朗普，他的票倉在中部農民，他要部署連任。

那張簽約圖片怪怪的。

國際條約，都是兩國對等的官員簽署，總理對首相，總統對主席，像中英聯合聲明，1984年在人民大會堂，就由英國首相戴卓爾夫人和中國總理趙紫陽簽訂。

兩國政府首長簽訂的《中英聯合聲明》，事後都不遵守，由副總理劉鶴代表簽署的協議，沒有打算執行吧！

代表美國的是美國總統，代表中共的，只能是劉鶴？他連政治局常委都不是。中共的國家主席在哪裡？國務院總理又在哪裡？

北京官場最爭論性的人物有兩個，人人都不服氣的，一個是王滬寧，一個是劉鶴。一個爬上政治局常委，一個是副總理，但不受李克強指揮。

習近平身邊兩大寵臣，權力就建築在習近平的勢上。

觀察習近平，看這兩個人的浮沉就可作指標。保不住這兩大寵臣，就是習被逼宮了。

唐玄宗在馬嵬坡上被軍隊威脅，要他親自賜死楊貴妃。他的勢已盡，所以跟著只能退位給太子；乾隆死前，都無人敢碰和珅一條汗毛，他斷氣前權力仍在手上。

兩年前台灣縣市長選戰變天，執政民進黨輸掉了高雄、台中，新潮流派系用賴清德向蔡英文逼宮。陳菊拚死護主，以美麗島系大老身份，政治冤獄受害人，台灣民主鋤頭派的半生功業，單天保至尊。

弱勢總統，在林鄭送中惡法，香港年輕人血染街頭半年的示範背境下，激出了台灣首投族，投票率衝上75%，小英拿下神話817萬票連任。

民氣可用，蔡英文這四年，長纓在手，可建一番功業。

一生冷靜自制，從不表露半點感情的蔡英文，謝票時在齒縫中擠出：陳菊，永遠溫暖的大姐！還有那一襲黑衣，是遙祭香港的無名浮屍和墮樓青年吧！

香港周日的中環遮打花園和平示威，又以流血、催淚彈作結。這是林鄭政府的既定招數吧。

在示威人數最高峰時，腰斬集會，驅散人群。臥底製造衝突，引出警察欺凌。也只是一招：打殘勇武派，嚇窒和理非！

一般香港人，看著我們用稅款養著的制服惡棍，用各式手段傷害我們的下一代，都感到無限憎厭吧！

今日當官，你能和林鄭一樣，沾沾自喜？

走過染有血漬的街頭，聞著刺鼻的催淚彈味，你能夠安心的如常生活？

這是「否」的時代，整個香港都閉塞不通。根據《周易》，的宇宙規律，泰卦之後，便是否卦。

泰卦通達，否卦閉塞。成年人享受了三十年香港經濟起飛社會制度建立的泰卦環境，九七後年輕人在否卦中歷煉人生。

泰卦的綜卦和錯卦，都是否卦。意思是，通達背後，無論綜錯，都只會發展成閉塞不通。

否卦的結構，上卦乾為天，下卦坤為地。根據陰陽兩氣的移動方向，陽向上走，陰向下流，陰陽不交，天地隔絕，萬物不生。

否卦卦辭：否之匪人。不利君子貞，大往小來。否之匪人，社會上，充斥的，都是匪人，只有人的外形，沒有靈魂，沒有內在的。無價值，無追求，無夢想，所以造成「否」，社會上閉塞不通。

上卦乾，為君，為政府官員；下卦坤，為眾，為普羅大眾。

乾天象徵的權勢階層，將所有資源集於一身；坤土象徵的民眾，則空空如也。這象是朝野不和，上下不通。

泰卦之所以通達，因為卦象顯示社會資源在下不在上，在內不在外，藏富於民，所以才通。否卦相反，資源集中在既得利益者身上，貧富懸殊，外強中乾，小數人的暴富，無法遮掩大部份人的空虛。以個人處世來說，泰卦為什麼能亨通呢？

一個人，能像泰卦的卦象，外表是坤卦，厚德載物；內裡是乾卦，自強不息。頂天立地，到處都受歡迎。

相反，如果像否卦，外表是乾，扮有型，扮硬淨；裡面是坤，一個契弟的性格。金玉其外，敗絮其中，好睇唔好用，一開口就知你是草包。

在《易經》角度，這些便是“否之匪人”。

在「否」的環境，如何才能使上下內外交通，創造元亨利貞的「亨」呢？

如果生命的外在和內心，都在撕裂，各行其是，即使在世擁有再多，心靈都是空虛的，人生的寂寞只會愈來愈重。

看卦序，找方法。

天地否卦之後，便是天火同人卦。同人卦是走向世界，結交天下英雄的卦。

它的卦辭說：同人于野。因為否卦是「禮失」，所以出路只能「求諸野」。

在否的時候，那些無權無勢，在野之人。

否卦時，在朝的人，掌權的人，壟斷所有資源，是「匪人」的代表。

一旦否卦過去，同人卦來臨，大環境改變了，像七六年，四人幫下台了，改革開放來了，極左派失勢了，老鄧反共了，走資了，毛主席的好學生都失勢了。

所以，在否卦時，應該選擇和長期被壓逼的人交朋友，交在野的朋友，不要交有權勢的人。因為在否卦中，有權有勢的，都必然是人格卑劣份子。

否之匪人，不利君子貞。

在匪人（不是人，只有人形，沒有人心）充斥的時代，不能用正常社會，君子堅持正道的原則行事，和匪人交手。否卦不是君子的社會，根本不是人的社會，用堅守君子做事的方法，是行不通的。大往小來。

在否的局面，「大」象徵的陽爻逐步離去，「小」象徵的陰爻全面推進。君子離場，小人勢在，形勢閉塞不通。

泰卦相反，小往大來，付出小，收穫大。小人離場，君子進駐，所以通達了。但否，大往小來，付出多，回報少，因為不通，陽剛正氣的遠離，陰柔邪僻的就會乘虛而入。

一般人，在匪人愈來愈多的環境中待久了，堅持做正常人，會覺得好辛苦。慢慢隨波逐流，跟現實妥協，自己也變為匪人了。

對比泰否兩卦，一個是圈子愈畫愈大，一個是空間愈來愈小。

不利君子貞，因為大往小來，在亂世中，先求明哲保身，這也是一種處事智慧。

否卦大象傳：
天地不交，
否。君子以儉德辟難，不可榮以祿。

上乾下坤，天地互不交通，這就是否卦的象。

《易經》告訴我們，在否的時候，君子要遠走避難。無論是現代社會的資金避難，還是過去動盪時局的人身避難。只要有一個地方，一個環節「否」了，大家的日子都肯定很難過。

在否的背境下，既無安身的可能，也無賺錢的機會，所以，要儉德避難。

德，是人性美好的一面，都要儉，慳啲駛。因為否卦時候，不利君子貞。社會黑暗，匪人太多，如果堅持好人行事風格，容易招來打擊。

不是不做，要儉，節制。因為君子在小人群中，連善行都要儉。要內歛，不能表現，以免招來打擊。在一個不正常的社會，連德都要韜光養晦。

整個環境，都是小人道長，君子道消。

這個時候，不可以榮以祿。祿，即俸祿，指做官。否卦時代，最好不要做官。

世道黑暗，邪魔太多，公權力不彰，沒有維持正義的機制，民不聊生。

世道崩壞，做官未必能夠堅守原則，容易同流合污。

祿，做官，已不是光榮的事了。

這裡，也提醒我們，世間的榮和祿，都只是一時的，無法長久的。

2019年前，做警察是保護市民，但2019年6月後，已是惡棍了。

【香港直播20200121】721恐襲半週年號召到港鐵站靜坐（銅鑼灣）- Bill 直播 | #香港大紀元新唐人聯合新聞頻道

「直播」元朗721黑夜半週年

1.21 元朗西鐵站連儂牆放映會（2）

毋忘7.21 元朗黑夜半周年靜坐